連續9天酷熱破紀錄 鶴藪「乾塘

本港連續9天天氣酷熱，氣溫長期高於攝氏33度，打破了自1963年5月的舊紀錄，本港持續乾旱，本月截至24日的總降雨量僅53.2毫米、只有同期正常值雨量304.7毫米的17.5%。
水塘總存水量較去年同期減少逾1成，鶴藪水塘更告「乾塘」，農夫需到小溪運水灌溉。
據水務署公布的水塘存水量數字，截至今年5月21日止，本港水塘總存水量為3.59億立方米，較去年同期4.03億立方米少了10.9%；而水滿率為61.3%，較去年同期的68.7%，減少了7.4個百分點。截至5月16日為止，個別水塘的存水量不足一半，香港仔下水塘只有26.75%、大潭上水塘為30.74%、大潭副水塘43.75%，全港存水容量最大的萬宜水庫，亦只有62.96%滿。
灌溉水塘方面，本港有8個灌溉水塘中，有「天空之鏡」之稱的鶴藪水塘已告乾塘，位於粉嶺鶴藪村的川上農莊負責人杜日文指出，今年天氣較熱，鶴藪水塘已乾到見底，因農莊主要依賴該水塘的水灌溉農作物，原與水塘接駁的水喉，打開只有數滴水滴出，惟有以人手到附近小溪運水灌溉，灌溉時間因而較平時花多近4至5小時。
杜日文表示，川上農莊成立11年以來，鶴藪水塘曾出現3次乾塘，分別在2009年，2013年或2014年的5月，以及今次；他認為，乾塘屬正常現象，每隔3至4年就會有一個循環，可幸目前農莊農作物未有大量枯萎的情況。
前天文台台長林超英亦在fb以「1963大旱重臨？」為題撰文，指今年至5月23日的累積雨量少於平均一半，形容「很旱，很異常」，本地農夫面對嚴重缺水之苦，內地廣東農田也同受困擾，指香港曾有人倡為建屋覓地不要淡水湖，目前旱情是警示，又指香港旱廣東也旱，東江有水也如是，到時各大城市可能要爭水飲，香港有機會回到1963年大旱的制水苦況。

廣東好多地方都旱 香港都走唔甩
但好彩今日落雨

船灣淡水湖，好大程度係1963年大旱制水而誕生

南生圍嗰幾場火其實係燒早咗啫
家陣的確係風高物燥

早幾年大陸無水
香港想買少d東江水大陸狗都唔制
真旱災就唔比水告鳩佢地賠返幾廿億

你告呀?

真係旱災,香港政府捐番幾廿億去賑災添呀

成個海都係水
你政府班撚樣快d 搞海水化淡就唔洗煩

香港會照full pay ，d官會叫你體量下人地都唔夠水用，之後側側膊唔答點解要full pay問題